香港電影點解多年來都係弱雞

第一，好收就一定要拍到爛，葉問，乜九風暴等⋯
第二，好多同強國合作片，永遠要講下舊時英國佬幾仆街，香港人點解比鬼蝦
第三，永遠笑點係網上抄返黎，一係用下潮語講幾個爛笑話當喜劇

第四，特技唔夠人黎，Iron man 同 機器俠 你睇邊套
第五，提材唔吸引；一係太誇張
第六，寫實就好易涉及敏感政治題材，過唔到阿爺
第七，演員質素同某部份已被定型，新一代後生又有質素既演員真係數唔出，某d演員因係大台出生，睇落太重Tvb味道
久而久之，根本無本地人支持本地電影，形成惡性循環。
就東南亞區電影，日本/韓國/台灣/強國本身都有本地人支持，咁樣先有契機有發展，日本有卡通改遍既電影，韓國電影更加係另一層次（寫實，敏感題材照出到街，演員培訓好演技好）

每次都係香港人仆街，公安係好人